拍拖衝突多 5%失戀學生自殘

2019年02月14日

拍拖衝突多 5%失戀學生自殘

商場舉辦的情人節活動氣氛十足。

【本報訊】今日便是情人節，你有否遇過以暴力相待的「恐怖情人」？又或是因不懂處理戀愛中的挫敗而選擇自我傷害發洩？香港青年協會去年12月至今年1月進行問卷調查，發現接近一半有戀愛經驗的學生每月都會跟情人發生衝突，但大多以消極方式處理。青協認為應在中、小學推動關係教育課程，以及早讓學生學懂正面處理危機和建立正確的價值觀。

青協進行的中學生及大專生「兩性關係及價值觀」問卷調查，發現3,068名受訪學生中，逾三成已有戀愛經驗。青協學校社會工作組督導主任魏美華表示，調查結果顯示有戀愛經驗受訪學生中，逾半每月會與伴侶發生最少一次衝突，面對關係破裂時亦傾向以消極方式處理，逾半會收藏自己的負面情緒，更有15.5%會選擇以自我傷害的方式發洩。

相關新聞：食肆推「贈興」套餐搶客

死忍暴力以為可改變男友

青協過去兩年半到中、小學推行「愛情價值觀」戀愛及性教育計劃，前線工作者接觸過不同個案，發現不少學生衝突時不懂正面處理技巧。有就讀大專女生每次跟男友起衝突時，都會遭到對方暴力對待，卻誤以為忍耐可令男友體會自己為感情所作的付出，可以因此而改變對方。

魏美華指出，在戀愛或人際關係遇到挫折時，若獨自面對困難或收藏負面情緒長遠會影響身心健康，甚至發展成不同的戀愛態度。她建議本港中小學應全面推行「關係教育課程」，除了戀人外還包括其他人際關係，該種教育可讓學生及早學習相處之道、同理心和有效的溝通方法，同時建議家長應以開放及接納的態度理解子女在人際關係上遇到的狀況，才能讓年輕人逐漸建立正面的戀愛態度。

■記者李雨夢

上一則
上一則
食肆推「贈興」套餐搶客

下一則
下一則
消防暖男：𠱁細路難過救火

食肆推「贈興」套餐搶客
撞正嫁娶吉日 「拉埋」數字增75% 343對情人今結婚 結婚30年 夫電視廣告示愛

港媽: 教人讀緊書學拍拖?